\chapter*{\centering{\large{KATA PENGANTAR}}}
\onehalfspacing{}
Puji syukur penulis panjatkan ke hadirat Allah SWT, karena dengan rahmat dan
karunia-Nya, penulis dapat menyelesaikan skripsi yang berjudul
\textit{Improvisasi Crawling pada Peta Web Menggunakan Algoritma Terdistribusi dengan Model Koordinasi Berbasis Socket Programming}.

Keberhasilan penyusunan skripsi ini merupakan hasil dari kerja sama yang erat dengan berbagai pihak yang dengan tulus dan ikhlas memberikan kontribusi berharga untuk menyempurnakan penyusunan skripsi ini. Penulis merasa perlu menyampaikan rasa terima kasih dengan kerendahan hati kepada semua pihak yang telah turut serta memberikan bantuan dan masukan dalam proses penyusunan skripsi ini. Dalam kesempatan ini, penulis ingin mengekspresikan rasa syukur yang mendalam atas dukungan dan kerja sama yang telah diberikan oleh berbagai individu dan lembaga yang turut berperan dalam keberhasilan skripsi ini.

\begin{enumerate}

	\item{Yth. Para petinggi di lingkungan FMIPA Universitas Negeri Jakarta.}
	\item{Yth. Ibu Dr. Ria Arafiyah, M.Si selaku Koordinator Program Studi Ilmu
		Komputer.}
	\item{Yth. Bapak Muhammad Eka Suryana, M.Kom selaku Dosen Pembimbing I yang
		telah membimbing, mengarahkan, serta memberikan saran dan koreksi terhadap
	 skripsi ini.}
	\item{Yth. Bapak Med Irzal, M.Kom selaku Dosen Pembimbing II yang telah
		membimbing, mengarahkan, serta memberikan saran dan koreksi terhadap
	 skripsi ini.}
	\item{Kedua orang tua, kakak, dan adik penulis yang telah mendukung dan memberikan 
		semangat serta doa untuk penulis.}
	\item{Teman - teman Program Studi Ilmu Komputer 2019 yang telah memberikan 
		dukungan dan dorongan untuk menyelesaikan skripsi ini.}
	\item{Teman - teman Warteg yang bersedia memberikan dukungan dan kebersamaan dalam menyelesaikan skripsi ini.}
	\item{Salah satu adik tingkat yang serta merta menemani, mendengarkan keluh kesah, memberikan doa, dan semangat.}
	
\end{enumerate}

Penulis menyadari bahwa penyusunan skripsi ini masih jauh dari sempurna
karena keterbatasan ilmu dan pengalaman yang dimiliki. Oleh karenanya, kritik
dan saran yang bersifat membangun akan penulis terima dengan senang hati. Akhir
kata, penulis berharap tugas akhir ini bisa bermanfaat bagi semua pihak
khususnya penulis sendiri. Semoga Allah SWT senantiasa membalas kebaikan semua
pihak yang telah membantu penulis dalam menyelesaikan skripsi ini.

\vspace{4cm}

\begin{tabular}{p{7.5cm}c}
	&Jakarta, 12 Januari 2024\\
	&\\
	&\\
	&\\
	&Muhammad Ridho Rizqillah
\end{tabular}
